被指藏士巴拿螺絲批 20 歲青年罪成 蘇文隆：裝備齊全 唯一推論必然破壞堵路 警員曾作供沒有看到被告做特別行為

網民前年 11 月 11 日發起全港「三罷」，促請港府回應「五大訴求」，20 歲營業員被指在上水天平山村藏有士巴拿、螺絲批及對講機。他承認無牌管有無線電通訊器具罪，但否認藏有非法工具罪，案件上月初審結，押至今早（ 5 日）裁決。粉嶺法院主任裁判官蘇文隆認為，事發時示威活動頻生，而被告遭搜出示威者常見的工具及物品，可謂裝備齊全，故唯一推論是他必然打算使用士巴拿及螺絲批作破壞和堵路，裁定他罪名成立，還押至月中判刑，其間索取勞教及更生中心報告。

蘇文隆續指，案發時段示威衝突源源不絕，「三罷」當天尤其嚴重，大批示威者互相協調、溝通並部署，分別以士巴拿、螺絲批等工具拆除圍欄，繼而用作堵路；戴上護目鏡，免被流彈擊中；防毒面具及口罩則用作過濾催淚氣體等等。

蘇文隆強調，上述物品當然有其正確的用途，但被告在「三罷」行動中帶同這些用品，裝備齊全，故唯一合理且無可抗拒的推論就是，他打算用涉案物品堵路及破壞，裁定控方成功證明所有控罪元素，被告罪成。

蘇文隆聽畢辯方陳詞後，下令索取勞教中心及更生中心報告，將被告還押至本月 20 日判刑。被告遭解往犯人欄之際，不少旁聽人士高呼「撐住啊！加油啊！」及「等你出嚟！」

早前審訊時，控方唯一證人、即警員葉浩偉在盤問下承認，沒有看到被告做特別行為

#粉嶺裁判法院第一庭
#蘇文隆主任裁判官
#1111上水 #裁決
#管有工具作非法用途 #無線電

👤李(19)

上回審訊 ()

控罪：
(1) 管有適合作非法用途的工具
（即士巴拿和螺絲批）
❌不認罪❌

(2) 無牌管有無線電通訊器具
‼️認罪‼️
——————————————————

判詞
被告被控一項管有適合作非法用途的工具，案情指，2019年11月11日被告在上水一帶燈柱eb1771管有1扳手1螺絲批（*抱歉，蘇官沒有說出具體地點）。

辯方同意，警員截查時被告搜到有以上的物品。辯方的爭議點在於被告管有2物的意圖，另外爭議2方面，包括a. 法律上對於意圖襲擊的定義？是否指向非法用途；b. 無論如何，控方沒有證據證明被告當時有意圖作出破壞。

對於辯方認為法律觀點上的爭議，即第17條並非無限擴闊，在1984年修例時，整份文件並沒有講述為何刪除’such’一字的原因？把「意圖將作該等非法用途使用」中的「該等」剔除，本席接納控方的說法，否則其修改全無意義。因此，本席裁定現時的條文合理。

審訊中只有一名控方證人，即截查被告的警員。事實上雖不能確定截查被告時的行為但當天附近有示威活動，當時全港各區號召大三罷，有大量的示威者聚集，有人拆除欄杆進行堵路，有人使用無線電通訊器具作指揮、通訊的角色，有人穿備頭盔和護目鏡，以阻擋流彈和催淚煙的傷害，也有人蒙面等。雖然本席認同以上的物品也有其他合適的用途，但被告身上有齊所有的物品，可見他一早準備參與非法行動。

參考了被告沒有任何刑事紀錄。本席肯定被告故意管有適合作非法用途的工具，意圖作出破壞，因此宣布控方成功舉證，裁定被告罪名成立‼️

（*法庭補充，根據上訴庭，梁有勝一案作案例，螺絲刀可以入侵別人的住所；扳手可以打向別人的頭部，造成傷害。）

控方申請證物 1，5-18歸還予被告；2-4充公；19-21 則在法庭存檔。
——————————————————

求情
被告20歲，沒有案底，因為媽媽身體狀況不佳所以輟學照顧，希望案件結束後能夠重回校園。

關於控罪二，無牌管有無線電通訊器具，被告認罪，控方沒有證據顯示被告有實際使用過，也沒有證據顯示被告有使用它干擾他人的行為。被告因為對於法律的無知，不知道要持有牌照才可以攜帶。參考大多數案件都是以罰款的方式處理案情，希望法庭能夠考慮。

關於控罪一，管有適合作非法用途的工具，案情方面，控方沒有指控被告實際上有參與過剛才法庭提及的活動，雖然法庭經過審訊後認為被告有意圖而裁決罪成，但沒有一個基礎證明被告參與活動會造成多大的影響。審訊期間，控方證人也表示當時只有堵路的行為，沒有其他暴力的事件和衝擊出現。此外，同類案件中，本案的嚴重性偏低，現呈上一系列的求情信。

在被告信中看到他關心社會，深深明白表達意見要用合法的方式，承諾不再重犯；哥哥一直陪同被告上庭，形容被告有夢想，從來不用家人擔心，即使面對著不同的難關，也會積極面對；朋友表示被告對社會關心，對自己的生活也有規劃，十分關心家人，性格成熟；雇主和上司形容被告有責任心，為人正面。知道被告關心社會，案件中受氣氛影響，已有反省，願意繼續聘請被告，希望法庭能給予機會，改過自新；中學校長、老師對被告嘉許很高，認為其本性並非如此，只是用了不恰當的方法表達，希望法庭能給予機會被告。

辯方表示20歲的年輕人，面對2項控罪，已經有十分大的打擊和教訓。信件中，被告也明白要用合法方式去表達訴求，重犯機會低。雖然經審訊後才定罪，但希望法庭能夠為其索取感化令，社會服務令等非監禁式的處罰，給予被告改過自新的機會。

法庭宣布兩項控罪罪成‼️為被告索取勞教中心、更新中心報告，期間還押‼️

案件押後至2月20日930於粉嶺裁判法院一號庭判刑。
（按：因辯方與法庭的時間表未能互相遷就，蘇官表示星期六也可以～）

有罪假定

狗官

勁啊， 證人都無見到被告做d咩特別行為，自己幫手做埋檢控個份

預到佢真係哂9氣

蘇文隆身上有男性性器官
推論佢必然會強姦婦女 干犯性罪行
危害女性

推論

又係幻想式判案

法庭=推論
咁證據仲有咩用

個個都無終身監禁劫獄傻的嗎,反而坐完夠証據申請政治難民

坐完港共仲會比佢出境?

局勢可以突然惡化

CQS

坐完點解無得出境,你話移民要良民證移唔到都話

你睇下鬼國，異見人士係會被收passport

再唔係所有港人需要有「批文」先可以出境，反正支那地頭佢玩晒